\section{Backend}

Gradle kommt als Build- und Dependency-Management-Tool zum Einsatz.
Als Programmiersprache wird vorrangig Kotlin eingesetzt und, mit wenigen Ausnahmen, Java.
Für die Kommunikation mit der DB kommen JDBC, JPA sowie Spring Data zum Einsatz. Für die Kommunikation mit der Web-GUI mittels ReST Spring Web mittels Spring Boot Web Starter zum Einsatz.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Gradle}
    \label{code:gradle}
    \begin{minted}{groovy}
plugins {
    id 'java'
    id 'org.jetbrains.kotlin.jvm' version '1.4.30'
}

group 'at.ac.fhwn.dbsystems.xmldb'
version '1.0-SNAPSHOT'

repositories {
    mavenCentral()
    mavenLocal()
}

dependencies {
    implementation "org.jetbrains.kotlin:kotlin-stdlib"
    implementation 'org.projectlombok:lombok:1.18.16'
    testImplementation 'org.junit.jupiter:junit-jupiter-api:5.6.0'
    testRuntimeOnly 'org.junit.jupiter:junit-jupiter-engine'
    implementation group: 'org.springframework.boot',
        name: 'spring-boot-starter-web', version: '2.4.3'
    testCompile group: 'org.springframework.boot',
        name: 'spring-boot-starter-test', version: '2.4.3'
    compile group: 'org.springframework.boot',
        name: 'spring-boot-starter-data-jpa', version: '2.4.3'
    implementation group: 'org.postgresql', name: 'postgresql', version: '42.2.19'
    compile 'org.jetbrains.kotlin:kotlin-reflect:1.4.30'
    implementation group: 'org.exist-db', name: 'exist-core', version: '5.2.0'
    implementation group: 'org.exist-db.thirdparty.javax.xml.xquery',
        name: 'xqjapi', version: '1.0-fr'
    implementation group: 'org.exist-db.thirdparty.com.thaiopensource',
        name: 'jing', version: '20151127'
    compile 'org.json:json:20180813'
}

configurations {
    all {
        exclude group: 'org.springframework.boot', module: 'spring-boot-starter-logging'
    }
}

test {
    useJUnitPlatform()
}

compileKotlin {
    kotlinOptions.jvmTarget = "1.8"
}
    \end{minted}
\end{code}

\begin{code}
    \captionof{listing}{Spring Config für JPA + existDB}
    \label{code:spring-config}
    \begin{minted}{yaml}
spring:
  jpa:
    database: POSTGRESQL
    show-sql: false
  datasource:
    platform: postgres
    url: jdbc:postgresql://docker-server:5432/xmldb
    username: dbuser
    password: 1234567
    driverClassName: org.postgresql.Driver
existdb:
  uri: xmldb:exist://docker-server:9090/exist/xmlrpc
  context: /db
  user: admin
  password: 1234567
    \end{minted}
\end{code}


\begin{code}
    \captionof{listing}{Spring Boot Launcher}
    \label{code:spring-starter}
    \begin{minted}{java}
@SpringBootApplication(scanBasePackageClasses = [ProjectPackageClassPath::class])
@EnableJpaRepositories(basePackageClasses = [JsonRecordRepo::class])
@EntityScan(basePackageClasses = [JsonRecord::class])
open class XmlDbSpringBootStarter {
    @Bean
    open fun existDbClient(
        @Value("\${existdb.uri}") uri: String,
        @Value("\${existdb.context}") context: String,
        @Value("\${existdb.user}") user: String,
        @Value("\${existdb.password}") password: String
    ): ExistDbClient {
        val db = ExistDbClient(uri, context, user, password)
        db.registerExistDB()
        return db
    }
}

fun main(args: Array<String>) {
    runApplication<XmlDbSpringBootStarter>(*args)
}
    \end{minted}
\end{code}


\begin{code}
    \captionof{listing}{ReST-Controller}
    \label{code:rest-controller}
    \begin{minted}{java}
@Controller
@RestController
@RequestMapping("oda")
open class OpenDataAustriaController @Autowired constructor(
private val existDbClient: ExistDbClient,
private val jsonRecordRepo: JsonRecordRepo,
private val objectMapper: ObjectMapper
) {
    @GetMapping("metro/fetch/")
    open fun fetchMetroData() {
        val xsdMetro =
        OpenDataAustriaController::class.java.classLoader.getResourceAsStream("metro-stations.xsd").readAllBytes()
        val xmlMetro = readRecordsFromUrlAndSaveForGroupAndReturnXml(
            "https://data.wien.gv.at/daten/geo?service=WFS&request=GetFeature&" +
            "version=1.1.0&typeName=ogdwien:UBAHNHALTOGD&srsName=EPSG:4326&outputFormat=json",
        XmlProps.groupMetro
        )
        val colMetro = existDbClient.getOrCreateCollection(XmlProps.collectionMetro)
        existDbClient.saveXmlRessource(colMetro, XmlProps.xmlFileNameMetro, xmlMetro)
        existDbClient.saveXmlRessource(colMetro, XmlProps.xsdFileNameMetro, xsdMetro)
    }

    @Transactional
    open fun readRecordsFromUrlAndSaveForGroupAndReturnXml(url: String, group: String): String {
        val records = getRecords(url)
        val jsonRecords = convertJsonObjectsToRecords(records, group)
        jsonRecordRepo.deleteByRecordGroup(group)
        jsonRecordRepo.saveAll(jsonRecords)
        val xml = jsonRecordRepo.fetchXmlAggregation(group)
        return xml
    }

    private fun convertJsonObjectsToRecords(records: List<*>, group: String): List<JsonRecord> {
        val jsonRecords = records.map { record ->
        val jsonRecord = JsonRecord()
        jsonRecord.let {
            it.recordGroup = group
            it.recordId = UUID.randomUUID().toString()
            it.json = objectMapper.writeValueAsString(record)
        }
        return@map jsonRecord
        }
        return jsonRecords
    }

    @GetMapping("metro/stations/opened/{year}/")
    open fun stationsOpenedInYear(@PathVariable("year") year: Int): List<*> {
        val xmlResults: List<String> = existDbClient.execQuery(
        XmlProps.collectionMetro,
        """doc("${XmlProps.xmlFileNameMetro}")//station[./properties/eroeffnung_jahr=$year]"""
        )
        return convertXmlsToJsonObjects(xmlResults)
    }

    @GetMapping("metro/validate/", produces = [MediaType.APPLICATION_XML_VALUE])
    open fun validateMetroXml(): String {
        val xmlResults = existDbClient.execQuery(
        XmlProps.collectionMetro,
        """validation:jing-report(doc("${XmlProps.xmlFileNameMetro}"),doc("${XmlProps.xsdFileNameMetro}"))"""
        )
        return xmlResults[0]
    }

    fun getRecords(url: String): List<*> {
        val bytes = URL(url).readBytes()
        val map = objectMapper.readValue(bytes, Map::class.java)
        return map["features"] as List<*>
    }

    private fun convertXmlsToJsonObjects(xmls: List<String>): List<Map<*, *>> {
        return xmls.map { xml -> XML.toJSONObject(xml).toMap() }
    }

    @RequestMapping("metro/xml/", produces = [MediaType.APPLICATION_XML_VALUE])
    open fun getMetroXml(): String? {
        val col = existDbClient.getOrCreateCollection(XmlProps.collectionMetro)
        return col.getResource(XmlProps.xmlFileNameMetro)?.content?.toString()
    }

    @RequestMapping("metro/xsd/", produces = [MediaType.APPLICATION_XML_VALUE])
    open fun getMetroXsd(): String? {
        val col = existDbClient.getOrCreateCollection(XmlProps.collectionMetro)
        return col.getResource(XmlProps.xsdFileNameMetro)?.content?.toString()
    }
}
    \end{minted}
\end{code}